【春遊膠事】十幾人「自作孽」搞到翻船 祈福池錦鯉錢縫中求存

昨日是大年初一，內地各地景區都人頭湧湧。四川成都的遊客們一大早就趕到文殊院祈福，排起了長龍。浙江杭州的西湖邊，人潮也是一眼望不到頭。遊客們紛紛嘲道：「天氣好景色美，就是人實在太多了。」而遊客出遊，也衍生了不少問題。
當日，在河南偃師一景區內，就有一艘遊船翻船，導致10多人落水。有遊客見狀，不顧嚴寒，跳水救人。不過，據景區職員稱，原本一艘遊船核載五六人，有遊客卻帶着孩子等十多人登船，造成超載，還貪玩晃船，才會導致翻船。所幸全部獲救，無人傷亡。
而同日在河南洛陽的一個景區中，有遊客不斷往魚池扔錢祈福。據指，池中有一處被放了一個盤子托着，如扔中該處，硬幣或紙鈔不落水，就有福了。池中盤上有不少錢，水中及水底更是不乏紙鈔和硬幣，而數條錦鯉就在滿是錢的池中游來游去，在紙縫中生存。
而在四川宜賓一個公園中，不少人拖家帶口地前來歡度新年，昨日凌晨離去後，便留下一地垃圾，包括飲料瓶、食物包裝袋及煙頭等，情況慘不忍睹。

竟然冇大陸哩去執翻d錢

可能夜晚冇人果陣先去執呢

有遊客見狀，不顧嚴寒，跳水救人?
呢part 先係新聞

遊客未必係国人